［長文］80後和理非淺黃變深黃有感而發

第一次出Post，希望大家好鬧我咁甘：

反送中事件發酵接近兩個月，繼616二百萬人遊行後有感，805罷工翌日，消化了整理了以下感受：

1. Be Water
在行動和思維上應用be water。水既能結成固態堅硬的冰，又是流動性高的液態水，更能化作蒸氣如大隱士。我相信前綫的決定和他們的流動性，也尊重他人不三罷的權利，這是Be water的器度。民主公民社會基於任何人享有自主思維和信念，和而不同的融合社會。即使你我政意大不同，我希望你明白我立場，反之亦然。當然我很希望同化藍絲，令他們相信正義。Be water的根本是互相尊重。
2. 不割蓆不篤魁
運動發展到現階段，出現樽頸位：和理非和勇武最大分歧和矛盾。 和理非希望勇武不會激進行動不要擾亂社會秩序；勇武可能升級行動令事件得更多國際及本地關注。我明白和理非和勇武兩者未逆地而處(stepping into others' shoes)才產生理解上差別。作為80後，我明白勇武的90/00後面對墮落社會的絕望，對香港生於斯、長於斯的愛；我理解70/80後和理非所謂成就或家室的包袱。請記着和理非或勇武有多撕裂或矛盾，請記起黃雀在後，最危險及無良的極權統治者在後。這場運動，愛和勇氣是最大的武器。愛是不求自己的益處，不輕易發怒，不計算人家的惡，不喜歡不義，只喜歡真理。請繼續以愛包容和相信和理非和勇武以不同方式抗爭。
3. 雞蛋和高牆，我一定站在雞蛋一方
我是雞蛋，我怕受傷。經過721，728，805，我相信我不是唯一。我第一次在805主動派單張，第一次向香港人說加油和謝謝。或許這是耳濡目染，我們都不孤獨，我們都有一群愛香港的人守衛香港。對比13億中國人或大量武警或解放軍，或許我們的力量很微薄，我希望盡最大的努力，或者機會只係得一次，我們都要努力，不後悔不遺憾。來到這天，我仍相信雞蛋是對的。

可能我的立場跟你不太相似，請你記起民主的可貴：你有言論自由，權力和義務。

我的義務是繼續保護香港。

唔好歧視大陸人
好既大陸人出唔到聲
敵人最怕中國人團結

樓上DEL

認同
同埋唔好歧視大陸人
好既大陸人出唔到聲
敵人最怕中國人團結

「文宣」反洗腦！